美赴華健康碼 疑與警共享資訊

節錄

美赴華健康碼 疑與警共享資訊

中國駐美國大使館在官網發通知，要求美國飛往中國乘客，必須在中國設的網站填寫個人資料及健康狀況，然後登機前出示由中國大使館發出的健康狀况聲明書二維碼。。。。。。。。。。。。

外籍客登機必須出示

中國駐美國大使館的網站稱，由美國西岸時間2020年12月1日0時開始，中國駐美國大使館會為美國搭乘航班前往中國的外國乘客審發帶「HDC」標識的健康狀况聲明書二維碼。外籍乘客可通過電腦或手機等登錄中國網站「防疫健康碼國際版」，並填寫個人護照、健康情況、陰性檢測等證明。當中國駐美大使館審核通過後，便發出帶「HDC」標識的健康狀况聲明書二維碼。外籍乘客登機時必須出示，供航空公司核對。《紐約時報》分析中國二維碼代碼，發現該系統似乎可以跟警方共享訊息，為監控社會鋪路。報道指，儘管中國的互聯網企業經常與政府共享數據，過程很少如此直接。

內地最近試行「網證」，由公安部核實申請者生物特徵等資料後，才准許市民使用各種網上服務，杜絕私隱遭第三方掌握。香港資訊科技商會榮譽會長方保僑向本報表示，使用網證可更方便快捷實施監控或停止某些人的網絡服務。

美國《紐約時報》

■往中國外籍乘客在登機前時須出示電子版健康二維碼。互聯網

全面監控